\chapter{SARAN}
\sloppy
Berikut adalah beberapa saran yang akan disampaikan untuk pengembangan sistem pada penelitian ini.
\begin{enumerate}
\item Berdasarkan hasil penelitian yang diperoleh, diperlukan pengembangan lebih lanjut agar sistem ini tidak hanya mengandalkan rekognisi suara saja. Namun, pada penelitian selanjutnya dapat ditambahkan dengan menggunakan biometrik yang lain, baik itu berupa biometrik perilaku maupun biometrik fisiologis.
\item Perbaikan atau pengembangan sistem dapat dilakukan dengan menambahkan metode lain supaya dapat memaksimalkan hasil perhitungan akurasi dan prediksi yang diperoleh untuk rekognisi suara.
\end{enumerate}